[又多個]日本準備ban支tok

被多國質疑數據私隱 日擬禁用TikTok
金融

【本報訊】中資科技公司「出海」受累地緣政治升溫，多款中國應用程式（App）在境外被禁或受查。

字節跳動旗下、在海外大受歡迎的TikTok在日本或面臨被禁，騰訊（00700）旗下即時通訊軟件微信（WeChat）面前也無法在印度提供服務。

短視頻分享平台「抖音」國際版TikTok風靡全球，卻遭多國質疑數據隱私安全，繼美國早前表示考慮禁用TikTok、澳洲議員推動調查TikTok後，日本擬加入陣營。日本放送協會（NHK）報道，日本執政黨自民黨議員聯盟於周二（28日）舉行會議，討論禁用中國app的問題，並敦促政府採納其建議。

報道稱，該聯盟以日本安全為由，除了字節跳動旗下TikTok外，尋求限制中國開發的利用人工智能（AI）處理貸款申請等的銀行系統應用。

微信正式在印度停止服務

此外，中印邊境衝突也致兩國緊張關係升溫，印度上月宣布禁用59款中國App，當中涉及TikTok、UC瀏覽器等，雖然部分已從應用商店下架，但已下載的應用仍在運行使用，惟騰訊旗下微信已正式在印度停止服務。

中國駐印度使館發言人表示，此舉嚴重損害中國企業合法權益。中方已就此向印方提出嚴正交涉，並要求印方糾正錯誤做法。中國政府一貫要求中國企業在遵守國際規則及當地法律的原則上展開對外合作，印政府亦有責任根據市場原則，維護包括中國企業在內的國際投資者的合法權益。

不過，據印度媒體日前報道，印度政府或再擴大禁用中國App名單，目前有275款中國應用正在受查，包括騰訊旗下遊戲《絕地求生》、阿里巴巴（09988）旗下全球速賣通（AliExpress）等。

另外，華為傳下調2020年印度收入目標最多50%，及計劃裁減60%至70%印度員工，華為印度公司最新向路透社稱，裁減逾半員工消息不實。

責任編輯：梁智豪

左報經濟日報唔俾link

高科技野都係唔好比人用啦
留返淨係比支那狗用仲好，做番本土支那Apps

等睇班後生日豚出黎屌

電視台：又要轉播抗日神劇

支那包圍網

咪係, 世界大同高攀唔起支那高科技野
留返俾高貴嘅支那人用算

BAN埋WE7

歸隊

好多架妹架仔用

Vine 幾時番生

請繼續，日日都有唔同國家Ban支App就好啦